「找數」捐半薪 參選資源掹掹緊 小麗籌款 抗建制大水喉

2018年09月28日

「找數」捐半薪 參選資源掹掹緊
小麗籌款 抗建制大水喉

劉小麗盼中間游離選民站出來，否則議事規則勢必再遭大幅度閹割。
周智堅攝

【九西補選】

【本報訊】立法會九龍西補選將於下周開始報名，民主派支持參選的劉小麗接受《蘋果》訪問表示，她2016年當選立法會議員後，已履行承諾捐出逾半議員薪酬給民間團體，由於參選資源有限，將難與獲建制派全力支持的候選人匹敵，故希望透過民間籌款50至70萬元，應付硬仗，同時要令支持民主派的中間及游離選民明白，民主派今次「唔輸得」，否則立會議事規則勢必再遭大幅度閹割，議會再難有為巿民講真話的聲音。

記者：林俊謙

劉小麗在競選總部接受《蘋果》訪問時，特別拿出多張單據，交代9個月議員任期內已履行選舉承諾，向多個民間團體捐出薪酬，當中受惠包括香港婦女勞工協會、本土研究社、社區發展推動基金、香港廚師聯盟、以及婦女勞工協會等組織，9個月合共捐款43.4萬元，超過其9個月議員月薪的一半。

由於將過半議員月薪捐出，變相令劉手頭上參選資源十分緊絀，面對潛在對手陳凱欣未參選已獲建制組織以「健康大使」名義大肆宣傳，劉坦言資源難匹敵，「對手有天文巨款數字支持，我哋冇呢啲資源，只可以全力以赴」，故目前已透過網上呼籲，希望為今次補選在民間籌得50至70萬元，以應付入屋郵遞、直幡、租車等宣傳開支，據知一眾民主派人士和受助巿民，亦已拍片協助劉小麗籌款。

「陳凱欣山竹感召論可笑」

談到選舉部署，劉小麗相信除鞏固民主派票源，更重要是令中間游離選民明白民主派今次「唔輸得」，否則議事規則勢必再遭大幅度閹割，議會亦難再有為巿民講真話的聲音，「縱使你係中間選民，我覺得都唔希望議會得一種聲音，都需要有不同聲音，去為大家講真話」。

對於陳凱欣稱受到「山竹」感召而積極考慮參選，劉小麗相信不少港人都覺得陳的說法可笑，「你睇吓因為山竹號召而參選都講得出，其實呢個社會慢慢係冇乜底線，我真係唔希望係咁樣」，又指香港近年承受的政治風暴肯定更大，「我哋慢慢覺得自己冇咗一國兩制、好多嘢變成一國一制，我哋爭取嘅真普選，係講緊廢除功能組別同特首真普選，但嚟到𠵱家，連立法會都係有篩選的選舉，講大話的人係越來越唔眨眼。」直言今次參選是因為「唔希望香港人再輸」，「我希望可以為香港人爭返啖氣。」

下一則
下一則
感激戰友低薪相隨

感激戰友低薪相隨

代翔龍灣居民出頭

好撚虛偽

想屌

捐43萬籌50萬

保皇狗就最真啦
真誠賣港

有心從政既人都知 入議會根本冇用

係既係既
特權法要靠你用念力通過啦

肉償ok?

你on99就係人都知㗎啦

收嗲啦臭閪
講撚左全民退保點做先啦
呃票賤種

蝻呢？叫佢地打劫完支助你，互利互惠

where is 免供全民退保

選果陣先捐